卡達機場洗手間發現棄嬰，官方強制要求13名澳洲女乘客脫褲進行侵入性檢查

位於卡達首都多哈的哈馬德國際機場（Hamad International Airport）日前發現1名棄嬰，機場強制對13名將要搭機飛往澳洲雪梨（港譯「悉尼」）的澳籍女性乘客進行侵入性檢查，引發隱私權問題，澳洲已對卡達提出不滿。
《澳洲廣播公司》25日報導，本月2日，哈馬德國際機場一架班機預定於當地時間晚間8時半飛往雪梨，但有人在航站大廈洗手間發現1名早產的棄嬰。機場官方將機上所有成年女性乘客帶下機，前往機場外的2輛救護車上。
班機延誤3小時之後，機上共13名女性被強制帶走，其中1名不願透露身分的當事人表示，當時沒有人告訴她們究竟發生什麼事，也沒有人用英語和她們溝通。另1名女乘客表示，發現自己被帶出機場時，大家都非常驚慌，「我被帶到救護車上，車內有1個帶著口罩的女性，接著當局人員就把救護車門關上，並且上鎖。」

「他們什麼也沒解釋，她告訴我把褲子拉下來，她要檢查我的陰道。我回答『我不會這麼做』，她仍然不說明，只是一直說『我們必須看』。」

這名乘客表示，她嘗試離開救護車，車門打開後她立即跑向其他女乘客，但是大家都無處可逃。最終她仍脫下衣物，讓女性護理師觸碰檢查，「我非常驚恐，我們每個人都臉色蒼白、顫抖，當時我非常害怕，不知道可能會發生什麼事。」

《衛報》採訪到被帶下機的女性乘客米爾斯（Kim Mills），米爾斯是現場唯一沒有被檢查的女乘客，因為她已經60多歲、白髮蒼蒼，「他們看到我，可能覺得『不可能吧，不可能是她』。」
米爾斯說，她被帶下機時，一度以為機場是要對她們做COVID-19（2019年新型冠狀病毒疾病，簡稱武漢肺炎）檢驗，從女性先開始。後來她看著其他年輕女性被帶到救護車內，其中一名女子從救護車出來之後正在哭泣，米爾斯說，她試圖安慰對方，詢問究竟發生什麼事，「她告訴我，機場洗手間發現1名嬰兒，他們要檢查所有婦女」。之後其他女性也表示，都被要求脫掉內褲進行檢查。
米爾斯表示，機長和空服員也都不知道發生什麼事，只收到命令必須將乘客請下飛機。飛機之後抵達雪梨時，座艙長更代表全體機組人員向乘客道歉。

澳洲要求卡達解釋，機場官方：出於醫學關心

《澳洲廣播公司》指出，這件事情發生在本月初，但25日才有女乘客投訴。其中1人表示，如果另外12名當事人要提出集體訴訟，她一定會參加。

澳洲外交部長佩恩（Marise Payne）表示，這起事件「嚴重令人不安和感覺侵犯」，已指派澳洲聯邦警察調查，也要求卡達政府本周提出報告。據《BBC》報導，記者詢問佩恩，此事是否構成性侵，佩恩回答「我不會這樣說，因為我還沒看到這起事件的詳細報告」。
哈馬德機場對此暫無太多回應，在聲明裡說「出於醫學專業上的關心，考量這名剛產子的母親之健康福利，要求她以安置為優先。」
在卡達和阿拉伯聯合大公國等國家，婚前或婚外性行為屬違法，未婚的移民女性若產子，也必須服刑才能離境，醫護人員則依法必須回報任何非婚生子，導致有些人選擇自行生產，不會去醫院。

向女權撚求救

『我們必須看』

捉曬d女人去查係同意 但唔係除衫
一定有醫學方法處理到

唔比係男人攞去機場棄?
班白鬼有無腦

唔知有冇少女比檢查棒破

抵死，去啲人伊斯蘭阿拉伯垃圾國家

戇鳩
成個機場無其他女人？

正牙

On lun 9
睇cctv邊個大肚咪得

咪顛，blame the victim

挑，啲人去中國比人拉，去印度比人強姦，你地咪又係咁嘅反應，扮乜撚野正直

岩出世既BB
咁易帶到入禁區咩

航站大廈洗手間唔會係禁區入面掛

擺明係搭卡塔爾航空轉機

上面冇講，你點推論出黎

米爾斯！！

禁區外就唔止驗 13人啦

咪種族 BB

所以話D維權撚只會響D自由國度嘈
去到果D野蠻地方就係咁
然後番番去自由國度又投訴番自己國家

雖然中東係算做白人
但嚮亞洲一般唔叫白鬼啩?

維權只會發生係有維權自由既地方

咁最後搵唔搵到

同問